\section{Скрипты базы данных}
\label{apx:sqlscript}

\subsection{Создание таблиц}
\begin{lstlisting}[label=lst:sql_creation]
CREATE TABLE products (
    id SERIAL PRIMARY KEY,
    name VARCHAR(255),
    description TEXT,
    price NUMERIC,
    stock_quantity INT
);

CREATE TABLE carts (
    id SERIAL PRIMARY KEY,
    user_id INT,
    created_at TIMESTAMP
);

CREATE TABLE cart_items (
    id SERIAL PRIMARY KEY,
    cart_id INT,
    product_id INT,
    quantity INT,
    FOREIGN KEY (cart_id) REFERENCES carts(id),
    FOREIGN KEY (product_id) REFERENCES products(id)
);

CREATE TABLE orders (
    id SERIAL PRIMARY KEY,
    user_id INT,
    created_at TIMESTAMP,
    status VARCHAR(255)
);

CREATE TABLE order_items (
    id SERIAL PRIMARY KEY,
    order_id INT,
    product_id INT,
    price NUMERIC,
    quantity INT,
    FOREIGN KEY (order_id) REFERENCES orders(id),
    FOREIGN KEY (product_id) REFERENCES products(id)
);
\end{lstlisting}

\subsection{Наполнение таблиц}
\begin{lstlisting}[label=lst:sql_insert]
INSERT INTO products (name, description, price, stock_quantity) VALUES
('Product 1', 'Description of Product 1', 100.00, 10),
('Product 2', 'Description of Product 2', 200.00, 20),
('Product 3', 'Description of Product 3', 300.00, 30);

INSERT INTO carts (user_id, created_at) VALUES
(1, '2024-01-01 12:00:00'),
(2, '2024-01-02 13:00:00');

INSERT INTO cart_items (cart_id, product_id, quantity) VALUES
(1, 1, 2),
(1, 2, 3),
(2, 3, 1);

INSERT INTO orders (user_id, created_at, status) VALUES
(1, '2024-01-03 14:00:00', 'New'),
(2, '2024-01-04 15:00:00', 'Shipped');

INSERT INTO order_items (order_id, product_id, price, quantity) VALUES
(1, 1, 100.00, 1),
(1, 2, 200.00, 2),
(2, 3, 300.00, 1);   
\end{lstlisting}

\subsection{Материализация базы данных}
\begin{lstlisting}[label=lst:db_creation]
CREATE MATERIALIZED VIEW all_orders AS
SELECT
    o.id AS order_id,
    o.user_id,
    o.created_at AS order_created_at,
    o.status,
    oi.product_id,
    oi.price AS item_price,
    oi.quantity AS item_quantity,
    p.name AS product_name,
    p.description AS product_description,
    p.price AS product_price,
    p.stock_quantity AS product_stock_quantity
FROM
    orders o
JOIN order_items oi ON o.id = oi.order_id
JOIN products p ON oi.product_id = p.id;

CREATE INDEX idx_all_orders ON all_orders (order_id);

REFRESH MATERIALIZED VIEW all_orders;    
\end{lstlisting}

\subsection{Настройка конфигурации pgpool}
\begin{lstlisting}[label=lst:pgpool_conf]
backend_hostname0 = 'localhost'
backend_port0 = 5432
backend_weight0 = 1
backend_data_directory0 = '/var/lib/postgresql/14/main'
backend_flag0 = 'ALLOW_TO_FAILOVER'

backend_hostname1 = 'localhost'
backend_port1 = 5433
backend_weight1 = 1
backend_data_directory1 = '/var/lib/postgresql/14/main'
backend_flag1 = 'ALLOW_TO_FAILOVER'

load_balance_mode = on
replication_mode = off
master_slave_mode = off
\end{lstlisting}